國務院副總理韓正稱「科學」決定，民主黨主席胡志偉：即係人治

【本報訊】全國人大宣佈要訂立港版國安法後，中共即開動輿論宣傳器。主管港澳事務的國務院副總理韓正昨日借接見港區全國政協放話，指今次立法是中央經科學評估後的慎重決定，只是針對小部份危害國家安全的人。民主黨主席胡志偉駁斥，內地的科學觀是「我話你有罪就係有罪」，韓正仍辯稱今次立法的決定經科學評估是一大諷刺。

據報道，他亦強調，全球沒有地方沒有國家安全法，但香港就有空白點，指香港回歸23年，有憲制責任完成23條立法，惟一直沒有落實，中央對此有最終責任和權利。他更形容，今次訂立港版國安法是中央經科學評估後作出的決定，認為今次立法是保障工商界和外資利益，亦是為香港市民福祉。

全國政協委員施榮懷引述韓正指，韓正主要解釋為何要立法及有何逼切性，施說「大家睇到過去一年，香港社會充滿暴力、攬炒，呢個對絕大部份香港市民嘅生命財產安全、基本權利同自由有好大影響」，「立咗呢個法之後，香港可以回復番可以安居樂業嘅社會，咁對大部份人都有好處。」

另一全國政協委員黃國也引述韓指，今次立法針對小部份危害國家安全的人，希望改善營商環境，讓港人安居樂業。

另外，全國人大常委譚耀宗預料，人大常委會最快會在下月底的例會處理港版國安法的相關工作，包括制訂執行機制，惟暫未清楚何時完工。

對於韓正稱今次立法經中央科學評估，胡志偉稱「內地嘅科學觀就係我話你有罪就係有罪，咁人治嘅說話係不值一駁」，他指內地醫生李文亮吹哨被打壓，根本不歡迎講真相，挑戰權威也會遭滅聲，可見內地「科學」只是為政權服務，這種「我說了算」的方式難以令人信服。

【港版國安法】韓正聲稱科學評估後「慎重決定」立法 港區人大政協賣港挺惡法

主管港澳事務的國務院副總理韓正向港區全國政協委員指，香港去年的情況是國家安全的「突出風險」，形容訂立港版國安法是中央經科學評估後的慎重決定。而港區全國人大和全國政協就分別發聲明力挺港版國安法。

據報道，韓正與港區全國政協會面約1個半小時，他在會上高度肯定港、澳政府的抗疫工作，形容是展現了「非常時期的魄力」。

他亦提到《基本法》23條一直沒有落實，中央對國家安全有最終責任。有份出席會議的港區政協委員高永文引述韓正表示，訂立香港國安法是「中央經科學評估後作出的慎重決定」，強調全球沒有地方沒有國家安全法。韓又表示今次立法是保障工商界和外資利益，認為若社會不穩定，何來經濟發展，聲言立法是為香港市民福祉。

有份出席會議的全國政協常委唐英年表示，今次會面由抗疫、經濟到國安法均有談及，唐又引述韓正稱，期望香港能融入國家發展大局。

另韓正在會上透露，香港出現「港獨」、「自決」、「公投」等，又有外部勢力借香港打擊中國，故早於去年中共第十九屆四中全會，中央已下決心「要建立完善的香港維護國家安全制度」，形容中央有堅定決心立法和執行，事在必行。